\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: SQLite, база данных, концептуальное проектирование базы данных, логическое проектирование базы данных, физическое проектирование базы данных, ER-модель данных, реляционная модель данных.

Результатом выполнения данной работы является приложение для работы пользователей с базой данных агентства недвижимости. При проектировании базы данных использован ER-подход к проектированию реляционных баз данных. Интерфейс приложения содержит: главную форму для вывода таблицы, форму для просмотра данных и редактирования записей базы данных, форму для добавления объектов недвижимости, владельцев, покупателей и заключения договоров.

Приложение предназначено для использования на компьютерах под управлением ОС Windows. 


\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

  Keywords list: SQLite, events, Qt, database, conceptual database design, logical database design, physical database design, ER data model, relational data model
  .
The result of this work is an application for users to work with the database of a real estate agency. The ER approach to relational database design was used in database design. The application interface contains: the main form for displaying tables, a form for viewing data and editing database records, a form for adding real estate, owners, buyers and concluding contracts.

The application is intended for use on computers running Windows.

