\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{9}

    \bibitem{python} Кузнецов С.Д. Базы данных: учебник для студ. учреждений высш. проф. образования / С.Д. Кузнецов. — 2-е изд., испр. — М.: Издательский центр «Академия», 2010. — 496 с.
    \bibitem{python} Дейт, К. Дж. Введение в системы баз данных = An Introduction to Database Systems / К. Дж. Дейт. — 8-е изд. — М.: Вильямс, 2006. — 1328 с. (Общая теория баз данных)
    \bibitem{python} Коннолли, Т., Бегг, К. Базы данных. Проектирование, реализация и сопровождение. Теория и практика. 3-е изд. / Т. Коннолли, К. Бегг. — М.: Вильямс, 2003. — 816 с. (Общая теория баз данных)
    \bibitem{python} Рамкришнан Р., Гехре Д. Управление базами данных = Database Management Systems / Р. Рамкришнан, Д. Гехре. — 3-е изд. — М.: Вильямс, 2003. — 1056 с. (Общая теория баз данных)
	\bibitem{python} Васильев А.Н. Python на примерах. Практический курс программирования. — СПб.: Наука и техника, 2017. — 432 с. (Основы языка Python)
	\bibitem{python} Бизли Д.М. Справочник по Python (4-е издание). — Addison-Wesley Professional, 2009. — 704 страницы. (Справочник по Python)
	\bibitem{python} Расперри П.Л., Расин Б. Сборник рецептов по анализу данных на Python — O’Reilly Media, 2015. — 514 страниц. (Рецепты по анализу данных на Python)
	\bibitem{python} Петров А.А. Анализ предметной области «Агентство недвижимости» и разработка концептуальной модели базы данных // Вестник [Название университета/организации]. — 2020. — № 3. — С. 45-52. (Анализ предметной области)
	\bibitem{python} Сидорова Е.В. Проектирование реляционной базы данных для управления недвижимостью // Информационные технологии. — 2019. — № 12. — С. 67-74. (Проектирование реляционных БД) 
	\bibitem{python} Иванов И.И., Козлов П.С. Методы оптимизации запросов в базах данных агентств недвижимости // Системы управления базами данных. — 2021. — № 2. — С. 102-110. (Оптимизация запросов)
	\bibitem{python} Смирнов П.А. Применение ER-диаграмм для моделирования баз данных агентств недвижимости // Современные научные исследования и инновации. – 2018. – № 5. (ER-диаграммы)
	\bibitem{python} Васильев С.В. Особенности построения баз данных для информационных систем агентств недвижимости // Наука и образование: сохраняя прошлое, создаём будущее. – 2022. – С. 88-90. (Особенности БД для агентств)
	\bibitem{python} Борисова О.И. Проблемы внедрения и использования современных баз данных в агентствах недвижимости // Экономика и управление в XXI веке. – 2019. – С. 123-126. (Проблемы внедрения)
	\bibitem{python} Официальная документация Python. — URL: https://docs.python.org/3/ (дата обращения: 15.05.2024). (Официальная документация)
	\bibitem{python} Официальная документация SQLite. — URL: https://www.sqlite.org/docs.html (дата обращения: 15.05.2024). (Если вы используете SQLite)
	\bibitem{python} psycopg.org — адаптер PostgreSQL для Python. — URL: https://www.psycopg.org/ (дата обращения: 15.05.2024). (Если вы используете PostgreSQL)
	\bibitem{python} Учебник по SQL [Электронный ресурс] // W3Schools. — URL: https://www.w3schools.com/sql/ (дата обращения: 15.05.2024). (Основы SQL)
	\bibitem{python} Настоящие уроки Python — URL: https://realpython.com/ (дата обращения: 15.05.2024) (Уроки Python)
	\bibitem{python}pandas.pydata.org — библиотека Python для анализа данных. — URL: https://pandas.pydata.org/ (дата обращения: 15.05.2024) (Если вы используете Pandas)
\end{thebibliography}
